有冇人鐘Pink Floyd

心目中神碟The wall >the dark side of the moon>the final cut>wish you were here>animals

神曲>shine on your crazy diamond>comfortably numb>have a cigar(嚴重被underrated )

聽pink floyd一定要成隻碟聽
好多歌好似有合體技咁 1+1>2
例子 brain damage+eclipse
another brick in the wall pt1+the happiest day of our live+pt2
southampton dock +the final cut

btw ,最早時期曲風有d似radiohead

新手淨係聽過幾首出名
有冇推介入門聽邊幾隻好

講早期似radiohead 會唔會過份左d
而係pjnk floyd 真係影響左好多玩progressive 野既band

利申: radiohead, pink floyd fans

一定要成隻碟聽
冇得分開

講漏左 我係想問邊幾隻碟

樓主果5隻都夠曬你聽
The wall同dark side of the moon個人覺得最神

原子心老母

syd barrett 時期我覺得有d幾似

the wall 劇本世界級

好 慢慢嗒下先

不過其實radiohead 風格都變得幾大
聽番pablo honey同kid.a 再同king of limbs 已經係三隊唔同既野黎

the wall 真係好神 ,睇埋waters 個live覺得成個concept 都好史無前例

易入口果d 試下聽 wish you were here, two sun in the sunset , wot ...uh the deal

high hopes
編曲同段solo都驚為天人

我心目中pink floyd 3大神solo 之一

coming back to life細個聽老竇播已經好鍾意
the division bell一定要聽

We no need no education

David Gilmour 同Roger Waters 真係天才

Soundtrack "more"

最早期pink floyd玩psychedelic喎，piper at the gate of dawn. 唔似Radiohead

division bell 係冇Waters 既第一隻碟 另一種感覺

係咪應該話rh 似pf

division bell 雖然落pf 個名
但實際上係dg 自己玩曬咁濟
所以都幾 marginally 當佢係pf 既album
利申 one of my fav

btw 講album/ single 冇meddle 都正常既
但講best songs 冇echoes 似乎...

你當beyond 冇左家駒咁睇就差唔多

其實好難揀 太多好歌

the walk 唔駛講， high hopes 又係好正

The Wall

the walk?

shine on you crazy diamonds 1-12
echoes
atom heart mother
sorrow
marooned
comfortably numb

Have a cigar 水哥唱到就斷氣咁

唔同 dg一個人正過beyond三子

Pink floyd同好
成日想知究竟 Gilmour 同 Waters 聽乜先寫到呢歌
真係天才

你講邊個版本
have a cigar 原唱係roy harper
水哥live有唱過的確係好難聽

你不如問佢哋食乜

Echoes
Shine On You Crazy Diamond
Time
Mother
Interstellar Overdrive

Btw仲未見Pink Floyd必備嘅潮文

信一成啦

邊個叫我😉

大麻

對完聽一流

個樣榮到佢呢。

呢兩隻完全係當時音響工程中既頂尖示範作。

David gilmour

The Fletcher Memorial Home段solo都好正

dark side of the moon,the wall個啲咁撚行,等d 柒頭皮講得啦,我就suggest time

呢首d歌詞睇唔明 但係睇落好似好正

終於出現

呢首正到仆街
仲有echoes

牛三

近排煲 the piper at the gate dawn
一開始聽好難入耳
聽聽下上癮

What do you want from me

the wall 我幾鐘意佢講教育既歌
welcome to the machine都好

Ticking away the moments that make up a dull day

pink Floyd
dstm>animals>the wall
animals 其實好正

可能我唔識欣賞, 雖然我覺得dsotm正 但又未至於人人吹到greatest album of all time咁既level
有冇人指點下

隻碟好多元素 反戰 ,批評教育制度, 人性 好多歌都有哲學味

唔係最都之一啦 絕對有咁既level

Is there anybody out there有首What shall we do now好正
不過album好似無

dark side最成功係佢創作左好多未來既聲出黎 speak to me/breathe>on the run>time 淨係依三首既連接已經驚為天人

the wall電影有

依隻係好，不過已經無乜pink Floyd味道 成隻碟水哥solo

我會當係empty spaces

time 後面用返breath個旋律做返呼應效果

Pink Floyd 世界第一

原子心老母睇番當時佢地既訪問話其實唔知自己做乜鳩淨係純玩聲 去到echoes先搵到方向 之後就整左dark side出黎

matter of taste 冇話岩唔岩

但係呢隻真係好正
水哥做碟一流
大衛既solo 可以將原本好既歌變成神曲
雖然佢地有矛盾 但其實係pink floyd 入面好好既balance

其實成日都諗如果syd無吸毒吸到離開 加埋gilmour五個人會整到咩歌出黎

Day after day......love turns gray ..........

dark side> animals=meddle=wywh> atom heart

the wall我會直接睇電影
syd果隻 唔同風格就唔計

btw 如果唔止計studio 我覺得係live in pompeii
pf live好多比原本更正/ aggressive

前排先出左套early years box set
atom heart mother live in montreux (無orchestra版) 應該先係佢地心目中想玩到既效果
重有雪藏左半世紀既vegetable man, last scream 同embroyo
不過呢版pompeii mixed怪怪地 可能我部耳牛播唔到5.1掛

首先gilmour唔會入黎

ps如果syd唔癲 佢地就靠晒佢 唔會轉玩experimental/音效
應該都唔會有meddle同之後既野

聽人講話stone左聽會聽到高潮

我覺得風格都會轉,但未必係meddle之後果種
始終pf 係跟水哥走 ,水哥控制慾太強

其實唔怪得晒水哥
dark side創作仍然好平衡 只係開始加concept
不過dark side太成功 結果搞到佢地陷入創作低潮 (同埋懶 )
animals, the wall wright唔寫歌 到final cut glimour又係
呢個時候隊band已經名存實亡
之後glimour果幾隻肯定唔係waters想做既album 坊間評價亦唔算太好

慘在水哥覺得隊band成功係靠佢慘呢pink Floyd最高質既時期我覺得係middle>dark side>wish you were here依三隻 因為三隻四個都有份參與創作 animals時期既pink Floyd歌太多歌詞 已經唔係好玩聲 無左其中一個最大既特色 感覺累贅左

Tired to lying in the sunshine

仲未聽晒Pink Floyd啲碟 不過最出名果幾隻都聽晒
聽你哋咁講係咪有啲可以skip唔使聽

吓？咩話？

利申：真心

次次講Pink Floyd都有人拎黎同Radiohead比

根本冇撚得比.Radiohead點比都比唔上啦

同埋年代又唔同.要比都拎King Crimson 果堆比啦

痴撚線 一邊玩paychedelic一邊玩progressive

the division bell 同Ummagumma都唔錯 不過Ummagumma可能有d重口味 會聽唔慣不過我個人都幾like依兩隻碟

姐係聽左邊幾隻
口味既野真係好難講

呢個問題同"如果john bonham無死到嘅話led zeppelin會點"同"如果cliff burton dave mustaine一路都係metallica會點"一樣，比到無限ff空間我地

Dark side of the moon
the wall
The Piper
Animals
Wish you were here
Atom Heart Mother
Meddle

more比較輕少少 有d acoustic 都幾好聽
division bell

仲有the final cut 我幾鐘意呢隻

其實dsotm 首brain damage,eclipse都正到癲

聽pink floyd一定要成隻碟聽

同意

你個名

所以咪話有合體技
同分開聽2回事

正呀喂

正到癲

原版仲正

依個live 個結尾solo次次都聽到扯哂旗

我上面貼Pompeii果個都好正架
果陣佢地後生好型

根本一隻碟先係一首歌